[短篇] 小杰的鋼J (題材盜賊)

之前有朋友send左一篇關於鋼J嘅短故俾我睇
我一時手痕用左個概念寫左一篇唔同嘅故事

以下係原作《醫院免費幫我換咗鋼鐵J》嘅連結：

同埋果位作者嘅FB：

好，入正文：

1. 小杰擁有一條鋼J，正確黎講，係一條碳化鋁鋼合金J。

據隨J附送嘅說明書介紹，依條J有三大優點，包括「內置水循環過濾系統，能淨化尿液」、「使用上最新生物電池，充電一次能夠使用24小時」同埋「採用輕量化工學設計，只重424克」。不過小杰安裝左鋼J之後，發覺尿同以前一樣咁黃，而且每半日條J就會閃紅燈叫佢插尿袋充電。

說明書上唯一正確無誤嘅係，當無人嘅時候，小杰試過偷偷地放條J上同事用黎稱信重量嘅果個電子磅上面，真係重424克。

就憑依份說明書，就可以用商品及說明條例告果間鋼J開發公司喇。不過條鋼J竟然印住Made In Hong Kong ，而小杰假假地都係創科界別嘅人，難得見到有依類來自香港公司嘅高科技產品，就放佢一馬吧啦。

不過小杰唔係為左友持香港高科技產業先特登換上依條鋼J，有原裝嘅有咩人想用埋d人工野，始終陀住件電器喺褲襠都唔知有冇危險。何況小杰嘅工作要坐喺冷氣房，條鋼J散熱太好，凍冰冰咁好似塞左塊冰喺底褲入面咁，坐耐少少就凍到小杰蛋都痛埋，佢唯有每半個鐘就匿入廁所捽返熱條鋼J。

都係衰在自己諗埋晒d縮數啦。上司成日同佢講：「創科就係創意加上錢，慳到錢或者賺到錢就係好嘅創意。」小杰聽左咁耐，都間唔中諗到一d慳到錢嘅小創意，不過算得上科技嘅就一樣都冇，反而兩星期前嘅果晚，佢嘅小創意搞到自己大檸樂。

2. 果個晚上，小杰同女友做愛，唔知係太攰定係咩，唔夠三分鐘就繳械投降。

「唉，浪費晒個零點零三超潤滑熱感貼身螺旋紋喇。」小杰心入面長長地嘆息左一聲，哀嘆自己今日居然做左一個快槍手，實在太唔環保喇。忽然，佢心生一計：「我過往都冇咁渣啫，今次咁快完事，等陣肯定可以重振雄風執多一劑嘅，不如我留住個零點零三⋯」

不過袋用過就捲唔返埋，如果依家拔屌脫袋，入面d野漏到底面都係咁就冇循環再用嘅價值喇。唯一方法就係保持最後嘅完成姿勢，用J同女友嘅穴一齊夾住個零點零三。諗到依度，小杰於是坐言起行。

「欣BB，你唔好郁，我地保持住依個姿勢喎。」
「下？做咩事呀？」
「唔⋯呀⋯我想同你結合得耐d，慢慢回味一下嘛。」
「咁好啦。」
喺小杰口甜舌滑嘅攻勢下，女友同意左。於是小杰坐喺床尾，用下體痴住女友，打坐咁喺度等，等下面再硬喺上黎。

小杰果然年青力壯，唔夠半個鐘，佢就感覺返黎喇，小杰細佬歸位喇。
「掂喇，掂喇。」
小杰感覺下體由一條軟淋淋嘅毛巾，慢慢硬成一條濕水毛巾，再硬到同香蕉差不多，佢感覺係時候喇。
「欣BB，欣BB⋯」
就喺小杰喺床尾打座嘅時候，佢女友已經瞓著左，小杰唯有下身繼續痴住，上半身爬上女友度，輕力咁拍打女友嘅臉。
「欣BB，起身喇⋯」
「杰BB，我⋯好愛你呀⋯」
女友半夢半醒之間聽見小杰呼喚，自然地抱住小杰隻手，然後整個人向側轉身。
「噢⋯」
小杰嘅香蕉頓時變左香蕉船⋯

3. 香港嘅醫護人員好專業，唔夠十五分鐘就有救護車黎到，將小杰送入急症室。

小杰實在太痛喇，喺急症嘈到拆天咁，醫生唯有打左劑止痛劑俾佢，佢佢喺止痛藥生效之前就已經痛到暈左，一暈就幾個鐘。

到小杰一醒返，就發現自己條J喺正眼前，浸住喺一樽生理鹽水入面。喺佢昏迷緊嘅時候，醫生睇錯左佢嘅病歷要「截除壞死肢體」，就咁錯手幫佢切左。

「醫生你快d幫我駁返佢呀。」小杰喊晒口咁同眼前地中海頭高級主任醫生講。
「幫你駁返唔係唔得，但你要有心理準備。你條J本身都傷左，再咁樣切切駁駁條J難免留低暗傷，好可能會少左八九成性能力。如果你之前有半個鐘，咁都仲有幾分鐘剩，但如果你之前得三分鐘，以後大概會得返十八到三十六秒⋯」
「醫生你係咪講真嫁？依個係你地嘅錯黎喎，我唔理呀，你地點都要幫我醫返好，唔係嘅話⋯我告你地醫院嫁。」
「你咪告囉，你知唔知醫委會處理一單case要幾多年。何況，你黎嘅時候已經係JJ重傷嫁啦，最多咪判我醫學判斷有小失誤。」
小杰諗起過往有關醫療事故嘅新聞，知道醫生講嘅係事實，頂住道氣唔知講咩好。
「你冷靜d。」醫生拍左一下小杰膊頭，滋油淡定咁話：「算你好彩，我地醫院剛剛引進左一樣好適合你嘅最新科技⋯」

醫生話可以幫小杰放條原J去培養液入面療傷，大概半年就可以完全康復，到時先再裝返上小杰身體。喺依段時間，小杰可以換上一條高科技人工JJ用住先。

「簽左依張同意書佢啦。」醫生話：「你條J嘅治療費，手術費，人工鋼J嘅租金同安裝費都由我地醫院出，換取你同意放棄以後一切追討嘅權利。」
「如果我唔同意呢？」
「你有冇睇過cut唔到有線潮文呀？」醫生問。
「有呀，果篇野好舊喇喎，同我依家同唔同意有咩關係？」
「你冇左條J，就會控制唔到不停漏尿，所以我地唯有幫你裝一個外置尿袋，以後你去邊都要帶住。而我地醫院提供嘅尿袋呢，個size大概就同有線個解碼器差唔多囉。同唔同意，你自己諗下啦。」

就係咁樣，小杰換上左依條淨重424克嘅鋼J。

4. 換左條鋼J兩星期，小杰開始慢慢適應。雖然仲係坐耐左就凍親蛋蛋，但鋼J不愧係高科技，小杰居然開始感覺到鋼J傳黎嘅感覺，甚至當佢用手摸鋼J，佢居然有自己JJ被摸嘅觸感。

太神奇喇，點解可以咁樣嘅呢？

小杰對依條短期身體嘅延伸多左一份好奇，佢摷返果份說明書出黎，搵到左有關感覺神經嘅解釋。

原來條鋼J入面有個微型嘅電子腦，佢會將鋼J表面接收器收到嘅訊息，轉化做神經訊號傳返俾使用者。即係話，隨住小杰嘅神經線生到痴左上鋼J嘅訊號線，小杰就可以feel到鋼J所feel喇。

而且，個電子腦仲會分析大腦傳黎嘅訊息，令鋼J喺適當時候扯旗添。

原來係有依種功能嘅。過去兩星期，條鋼J都係彎彎地向下垂，令小杰一路都以為鋼J只係一條J型嘅放尿水龍頭，依家先知有咁嘅用處。

小杰決定留返夜晚同女友一齊研究。上次入院嚇到欣BB花容失色，佢要將鋼J嘅第一次當係賠償送俾女友。

夜晚，小杰拉女友一齊坐喺床上面，然後神神祕祕咁話：「俾d好野你睇下，登登登櫈。」
小杰脫左面褲同底褲，露出銀光閃閃嘅鋼J。
「登咩喎，你正一傻杰BB黎嫁。你一出院果晚我就趁你瞓覺果陣偷睇過啦，仲摸過同彈過添呀，你都冇任何反應，所以咩都唔知道囉。」
「No no no，依家已經唔一樣喇，佢唔再係一開始果條死物，佢已經係有生命、有感覺嫁喇。」
「真係？」
「梗係。」小杰左手捧住條鋼J，掌心傳黎冰涼嘅觸感，鋼J亦都同時感覺到手掌嘅溫度。小杰伸出右手，將女友嘅手拉過黎自己下體。
女友好奇地輕輕咁摸左鋼J一下。小杰感到被摸嘅地方一陣灼熱嘅痛楚，然後伴隨住一陣金屬磨擦聲，條鋼J顫抖住咁扯起身。
「哇，好得意，真係有反應喎。」
「但有d痛呀。你可以摸多次，不過試下再細力d。」
女友於是興奮地再摸落去同一個地方，今次小杰睇清楚女友真係好輕力，但佢都係覺得有火燒腸仔嘅痛楚：「真係好痛呀。」
「杰BB，你冇嘢呀嘛？」
「冇咩⋯事嘅。」小杰咬緊牙關地答，佢想按摩下鋼J痛楚嘅地方，結果一按落去反而更加地痛。
「覺得痛就唔好勉強，可能係未好返晒呢？你要俾多d耐性先得嫁，而且依條鋼J你要用半年，一個唔小心整壞左就弊喇。」
「都係嘅。」
連咁輕力摸都痛，都真係唔敢再郁佢住。小杰只能夠頂住條朝天鋼J攤喺床上面，仲唔小心碰到痛左兩次，搞左成個鐘等到鋼J彎左落黎，佢先有覺好瞓。

5. 之後幾日，小杰感到自己康復緊，但佢卻愈來愈苦惱。鋼J變得更加敏感，經常係小杰稍有一丁點嘅慾念，佢就會扯起，而且冇一兩個鐘唔會彎返。依段時間內，小杰就唯有坐喺度，廁所都唔敢去。有時小杰冇為意自己硬左，就會惹起更大麻煩。例如尋日中午，小杰食飽飯有d眼瞓，冇察覺到鋼J扯起左，結果小杰一企起身就將成張枱都掀反左，將D殘羹剩飯潑到四圍都係，非常尷尬。

最慘嘅係，灼痛嘅感覺冇消減。扯起嘅鋼J單係包喺內褲入面就令佢隱隱作痛，掀起飯枱果下更係令小杰痛到蹲喺地下幾分鐘都郁唔到。

佢覺得唔能夠忍受落去喇。

於是小杰請左假去醫院覆診，想要搵返果位地中海醫生，問下有冇辦法消除痛楚。

但地中海醫生話只係個手術係由醫院負責，而小杰遇到嘅係鋼J維修問題，佢俾左張原廠保養卡小杰，叫佢上返鋼J嘅開發公司檢查。

冇辦法啦，小杰轉左幾程車黎到左冷清嘅科學園，搵到左果間更冷清嘅鋼J科技開發公司。見到小杰手上嘅保養卡，間公司嘅技術經理好熱心咁請小杰入去診療室，幫小杰檢查條鋼J。

「似乎冇咩問題喎。」
技術經理將鋼J用USB線連上電腦，電腦屏幕彈出一個檢測程式，顯示出鋼J嘅設定頁同埋一堆數據，D數字都係綠色嘅，似乎好令人安心。
「係咩？但我一扯旗，條J就會赤赤痛，唔摸得唔掂得，係咪有d咩嘢壞左呀？」
聽到小杰嘅抱怨，果位技術經理面有難色咁答：「好對唔住，因為我地個神經傳導系統分辨唔清痛覺同觸感，所以先會有依個問題。依個係我地產品嘅副作用黎，暫時無方法解決。」
「你講真嫁？」
「我地已經研究緊解決方案，不過進度係唔太理想，你睇我地嘅人手你就知⋯」技術經理尷尬地話：「其實我地建議係暫時關左個感應功能先，齋當條J係放尿水龍頭，咁就唔會痛嫁喇。」
「但亦都會冇晒感覺？」
技術經理苦笑住點點頭：「暫時咁樣係最好嘅辦法，一係我幫你關左個傳感系統先？」
小杰諗左一下，拒絕左技術經理嘅建議。

6.假假地我都係電子工程同神經科學雙碩士，一個咁好嘅機會擺喺面前點可以唔俾自己試一試呢。依件事由差劣嘅創意而起，就最好由優良嘅創意去解決返。小杰難得地燃起濃濃嘅鬥志，佢返到屋企打開電腦，睇起左久違嘅科學論文，研究起神經傳導系統。但凡見到可能有助改善鋼J嘅研究，佢就仔細咁讀明白，然後攞去同果位技術經理交流一下。
技術經理見有人幫手，樂意地將公司技術攞出黎共小杰一齊研究交流。
終於，皇天不負苦心人，小杰搵到某外國公司有相關嘅成熟技術。佢作為中介人幫鋼J開發公司洽購左果項技術，鋼J嘅灼痛副作用就咁解決左。

喺依個時候，半年已經過去，小杰嘅肉J已經傷癒，準備好裝返上小杰身體喇。喺移植前一日，小杰最後一次上去鋼J開發公司檢查。技術經理好感激咁同小杰講：「太多謝你喇，不過我又唔敢俾咩謝禮你，怕害到你要去ICAC飲咖啡。」
「雖然最後享受唔到，但我最初都係為左幫自己啫，你唔駛咁客氣。咁啦，我有一個要求。」小杰笑住話：「條鋼J陪左我半年，換落黎之後我想留低當做紀念。」
「冇問題。」技術經理爽快地答，兩人相笑擊掌。
小杰嘅換J手術好成功，拆走左鋼J，換返左佢自己條功能齊全嘅肉J。手術後，一如技術經理承諾咁樣，醫生冇將條換落黎嘅鋼J送返去開發公司，而係交左俾小杰。小杰於是將鋼J收好。佢仲將依半年黎所有研究資料都整理好，全部存入一隻USB手指入面，同鋼J擺埋一齊。

兩年後。
小杰去左一間大陸醫藥公司任職顧問，無任何職務，年薪三百萬。
果間大陸公司推出左同鋼J開發公司差不多款嘅「不銹鋼J」，迅速利用低價同埋政商關係搶佔左全部市場。
鋼J開發公司控告大陸公司侵犯知識產權，但官司被判敗訴，冇得上訴，公司最終倒閉。
完。